女村長兩暴動罪成 說明多口累死自己

綽號「佔旺女村長」的畢慧芬被指參與2016年2月9日大年初二的旺角騷亂，被控兩項暴動罪，案件今在區域法院裁決。主審法官練錦鴻指出，雖然畢慧芬於案中在行人路掘磚，再將之交給「志同道合」者向警方掟擲，與其他示威者角色有異，但雙方目標實為一致，故畢亦須負上相同刑責。至於畢解釋為免清潔工人辛苦，才將紙皮箱擲至火堆中，練官直言解釋不合情理至令人失笑，最終裁定兩項暴動罪成。

控方指被告於2016年2月時不足21歲，年約20歲6個月；她現時24歲，曾任職餐廳侍應及地產代理。法官指控罪性質嚴重，現先索閱被告的感化官、臨床心理學家、精神科醫生等報告，還柙至本月26日判刑。被告離開前在犯人欄內大叫：「五大訴求，缺一不可﹗」

練官於裁決時指出，三名警方證人均指事發當晚有示威者不理警方勸喻，向警員叫囂辱罵，又向警員投擲磚塊、竹枝及其他雜物，亦有示威者在警隊防線前燒雜物。當時在場使用暴力的示威者，實屬非法集結，妨礙警員執行職務，亦令其他人擔心社會安寧受破壞、身體受傷及財物受損。

被告輕度智障 不影響分辨是非能力
練官續稱，醫生指被告有輕度智障，但這不影響被告分辨是非的能力。被告接受警方錄影會面時，明白警員提問，亦能提供相應答案，起初稱現場有人暴動，其後改口稱「示威」，又稱從行人路掘磚交給「志同道合」人士擲向警方。練官直言，被告明白掘出來的磚是用以還擊警員，她雖與其他示威者角色有異，但目標一致，故需負相同刑責。

至於被告解釋將紙皮箱擲入火堆，只因紙箱是垃圾，「冇理由仲要清潔工人辛苦去執」，練官直言這個看似無辜的解釋「不合情理得令人失笑」，毋須講解其荒謬之處，質疑被告若有心幫助清潔工人，實可將紙皮箱放在一起。被告實意圖令警方無法執行職務，故裁定兩項暴動罪成。

被告接受警方錄影會面時，明白警員提問，亦能提供相應答案，起初稱現場有人暴動，其後改口稱「示威」，又稱從行人路掘磚交給「志同道合」人士擲向警方。

收下口啦 , 希望各手足留意

女村長

其實佢咩事？
好弱智

咁扶人，FA係咪目標一致

其實係個官講撚哂

佢係現場掘磚所以目標一致

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

啲官 藍屍仲撚話係佢地蝕 班官幫我哋

笑撚咗 班垃圾咁幫你地 幫撚到出曬面

中嬸會好d
高院一時時
區院全紅

咪臭係
重點係根本上唔應該提堂直頭
完全濫告

"我冇嘢講"嗰時未發明
結果...

連輕度智障既人分辨是非能力都好過班狗官

練官一向辣。

佢咁講真係好難搞, 無大狀幫幫佢
戰場上補給兵一樣係士兵, 敵方一視同仁唔會有特殊優待

又係練官。。。弱智既都唔放過

等天收啦仆街冚家剷

高院成8位紅官

兩項暴動都中
應該起碼都5碌

佢選擇自辯
再加上prosecution嗰邊問咩佢直認不諱

呢個都好出名釘官黎

村民唔係咁諗

普通法下 有呢d 19案例
下次都可以照reference 番咁判
英國佬果套司法制度落入極權政府真係好危險 eg 暴動定罪判定

俾女村長玩爛，佢選擇自辯再加乜鳩都認
唔係想屌佢鬼，佢害死其他人

其實係咪班官好想升 單單case都想鋤入佢

唉....

On9

呢個係暴動罪屈機既地方
就算你只係企係現場 都可以因為有份堵塞馬路而被定義為參與暴動

手足黎架屌
大家支持下啦

佢坐硬架啦

弱智都唔割

屌

我知嘢講

聽人講條L樣判毒品案好L重

藍屍中意加害人時形容自己係受害者

14年已經有啦。

唔好二次傷害

好仆街 明知上高院有陪審團就會告唔入

直接搵區院判佢坐幾年 屌你老母

最後見到佢係812

點解要將而家司法制度既謊謬同不公既錯誤，歸咎落手足既言詞度？你乜撚野心態黎？？？

唔割，不過搵人睇實佢

有一種人係會覺得
公民抗命係應該認罪
因為本質係知犯法而犯之

如果女村長係咁認為
所以有呢個決定
都只能尊重

但如果係諗唔通而咁做
就真係可惜

但成為案例之後對手足好不利
權衡之下我會請律師抗辯

我愛前線手足
我想法以手足們最大利益依歸

犯毒就抵死。

感覺系咁

總之係手足。。。。 大家唔好有歧視

女村長篤灰狗黎
同糾察總長差唔多

希望佢坐完反省吓